各大銀行FPS優惠集中討論

FPS「轉數快」係香港金管局推出既結算平台，目的係令各大金融機構轉帳即時過數，而且市民只靠已登記既電話號碼或EMAIL收可做收款戶口，比起目前CHATS/RTGS更加方便快捷。而呢個系統依加開始可向參與既金融機構登記，並將於2018年9月30號會係正式啟用，各大銀行都各出奇招想市民揀佢地成為預設收款帳戶，咁派錢Club當然會幫大家搜集晒各大銀行既派錢級優惠，其他抽獎就自己睇。比個派錢Tips大家，大多數銀行既優惠都要KEEP住個預設收款賬戶幾個月唔準轉。所以如果想同時食盡多個銀行既優惠，就要準備多幾個Email戶口或手機號碼。

1.中銀香港 :
2018年10 月 31 日前，透過「轉數快」預設收款賬戶收取 $100 或以上 1 次，可獲 20 元現金獎賞；收款 $100 或以上累積 5 次，可額外獲 30 元現金獎賞。中銀香港係有別於其他銀行，因為登記「轉數快」時可自選手機號碼/Email，而唔會影響現有銀行紀錄!! 獎賞將以現金形式於 2019 年 1 月 31 日或之前存入中銀香港的賬戶

2.匯豐銀行

2018年10月31日前﹐只要登記匯豐戶口為預設收款銀行及從 3 位朋友收款(每次交易不少於HK$10或10人民幣) ，可享 HK$30 現金回贈；再透過匯豐流動理財應用程式以「轉數快」付款給 2 位朋友或商戶(每次交易不少於HK$10或10人民幣) ，即可再享 HK$20 現金回贈，合共高達HK$50現金回贈！

3.恆生銀行 :
2018年 10 月 31 日或之前，成功登記可享$10 Cash Dollars！恆生就必須用現有銀行紀錄既手機號碼/Email黎登記，而且要有恆生信用卡先收到Cash Dollars獎賞。獎賞將於 2019 年 4 月 30 日或之前將有關 Cash Dollars 存入信用卡內 (勁耐!!)

4.星展銀行 :

2018年 12 月 31 日或之前，成功登記可享$100現金獎賞。另客戶於推廣期内每完成 10 次轉賬至不同的流動電話號碼/電郵地址，可額外獲 $100 元現金獎賞，每位客戶最高可額外享 $300 元(即係轉30次額外$300)。獎賞將於 2019 年 2 月 28 日或之前存入合資格客戶名 下合資格戶口的港幣往來戶口。

5.東亞銀行 :
2018年 12 月 31 日或之前登記便可獲得「OK 便利店 $20 電子現金券」，另外再透過BEA App完成指定交易1次(包括轉帳一次)，可獲額外「OK 便利店 $20 電子現金券」，得獎通知書及電子禮券將電郵至得獎者於本行登記之電郵地址。

6.建行亞洲 :
2018年10月31日，首次完成登記賬戶綁定服務，及設定建行(亞洲)為預設收款銀行，即可獲得Pacific Coffee 25港元電子咖啡現金券2張！電子咖啡現金券將於2018年12月31日或之前，按本行記錄的客戶手機號碼發送咖啡券換領短訊予合資格客戶。

7.南洋商業銀行 :

即日起登記南洋商業銀行戶口做預設收款帳戶，可送贈雪糕券(Haagen Dazs單球雪糕)

8.工銀亞洲

2018年11月30日前，首5,000名客戶把戶口設定為預設收款賬戶，並完成最少1筆收款，即可獲得HK$50現金回贈。首5,000名客戶透過工銀亞洲手機銀行或網上銀行進行最少1筆付款，即可獲額外HK$20現金回贈。

9.中信銀行

2018年12月31日前﹐登記信銀國際賬戶為你的「轉數快」預設賬戶﹐透過「轉數快」成功收取一筆最少達100元的轉賬至「轉數快」預設賬戶﹐可獲港幣50元現金獎賞。

10.交通銀行
千萬不要用﹐唯一一間會收手續費既參與機構。

小弟個PAGE

恒生算把啦， $10 Cash Dollars 仲要咁耐。

sc乜都無

渣打銀行渣都無？

貓仔有$50

渣ga

最垃圾係交通，要收手續費

邊間仆街銀行會收手續費

中銀同hsbc

hsbc 有講$50咩？

匯豐申請咗
我唔L識
係咪即係已經用得fps?
唔使再down app?

聽日會出

如果reg幾間收款，人地付款會見到d乜？

我間間都登記左 有無人都係

1個電話/EMAIL只可SET一間做預設，要食晒所有優惠就要唔同電話/EMAIL

星展好正

我唔係想食優惠
只係想間間銀行都用到FPS
所以全部都登記一次

Ching,FPS 係可以跨bank 做transfer架

渣打冇優惠?

原來係咁，間間都Popup 叫我登記
搞到登左7-8次

多數銀行既優惠都要KEEP住個預設收款賬戶幾個月唔準轉

有無detail?

各大條款有寫
例如中銀就要KEEP到2019年1月31日

交通銀行跪低左﹐免手續費+推優惠

30/9 0000啦 用得未？

渣打入唔到手機app

sor唔太明 即係用一個電話就可以link曬自己所有ac?

Yes

唔太明點樣用快速支付
我想由我個支付寶俾人地預設銀行

到而家都無教學教人用

係，FPS係可以做到跨銀行，跨電子錢包即時轉帳，重要現時係個人用戶全部免手續費

而如果你想轉賬俾任何已登記嘅戶口，只需要佢嘅電話號碼或者電郵就得

下星期二先公布

利申: 渣兜狗

轉賬>轉賬至銀行/電子錢包

OEPAY 點轉錢走
搵唔到

咁下星期先登記

我都搵唔到，懷疑佢連設定都未做好

轉帳入面無選項係｛轉賬至銀行/電子錢包}

渣打同花旗點會冇優惠
等吓先
恒生10蚊

如果係揸兜，我覺得而家登記咗先好啲喎

照歷史記錄嚟睇，佢哋嗰系統好似承受唔起真人壓力測試 驚到時要等好耐

HSBC 入唔到？
另外其他銀行是咪其實未開通，so far 只係 for 登記

lm

支付寶轉左入中銀
但前日果筆錢用舊方法仲係太空

未敢用 頭幾日唔知昌唔會有咩問題

已更新app 都係無

點用 要裝新apps？

中銀剩係做到收款戶口 轉唔到錢嘅..

我兩秒前更前就有，不過要認證

支付寶全港第一快

大猫 更新緊
無得試

理得佢

中銀收款 $100 或以上累積 5 次，可額外獲 30 元現金獎賞。

放心，唔會有問題，已經行緊pilot run，喺30號先開放比街客

間間都剩係想收款，收款系統就一早整好
但付款就暫時見得支付寶得

咁以後找卡數方便好多 我淨係整咗支銀做pps
但呢排唔想再用支銀儲錢得返0.1蚊喺入面
咁就可以喺恆生或者渣打個出糧戶口過數去找

問題我真係想轉錢去其他銀行 唔係食優惠

其實我想知點解啲銀行咁想人用佢收款？
為第日收錢帳號收費鋪路？

同埋話晒係 HKMA 同埋 HKICL 搞，唔會走你數嘅

恆生

吸存款，吸客

唔係，一個電話號碼只可以link一個account，不過個account可以即時收哂咁多間bank同e wallet 既money transfer

應該係話，同一個電話號碼 / email﹐可於唔同銀行／電子錢包登記做 proxy ID（即係識別代號，人哋知你個 number 就可以入錢畀你），但當中只可以有一間機構（銀行／電子錢包）係你嘅「預設收款戶口」

中信都係派錢

中信個3.8%定存舊客得唔得

要用佢個太空人app先做到喎
新客本來就有個迎新係3.8%
所以我諗應該無分新舊客啦

30Sep 啦喎 仲未用得嘅？

除左支付寶
試左渣打 中信 中銀 恆生無間得
我諗要等聽朝

應該銀行UPDATE緊
暫時得支付寶比到錢出去

搞左一大輪先登記到人地個電話號碼做轉帳帳戶，但在轉帳果個位又揀唔到呢個帳戶，其實中銀係咪未搞好轉錢俾人

應該唔係
電話可以登記所有ACCOUNT/SVF
但只可以一個DEFAULT .
Default 我估係比d 銀行/App 冇得簡個時直去個個account

好似Alipay 咁
佢用FPS 個時
1. 簡 MOBILE/Email/FPS ID
2. 簡邊間銀行/SVF

咁DEFAULT 就變左冇用， 因為可以任你簡比錢去邊

又唔一早up

支付寶我仲未得

恆生真係當人乞衣

暫時出手最闊綽似乎係 DBS 星展
另外最快用到個 system 嘅係 AlipayHK

星展

Citibank用到 要更新個app

巴打我愛你...個app

暫時巴打呢個解釋應該係最全面

Alipay用FPS過錢唔可以用信用咭過數，一定要用餘額或者link左既銀行戶口過數，但過其他支付寶戶口(唔用FPS)就得

睇黎要訓醒先用得

你轉比人再轉返比你咪餘額lor
已經刷左成年積分

岩岩試左用alipay唔揀銀行會自動揀到你default果間，咁即係所有銀行reg哂都拎得到promo

TNG都用到

payme都係取代唔到
每個月刷5000

我 TNG 好耐冇用，好似仲有少少錢喺度，撳埋走先

我4毫都㩒得走

星展係咪要廿萬存款

但佢過數比電子錢包有bug，一定要打埋銀行戶口果行

各大銀行的IT 係咪OT緊

聽日星期日呀

渣打起碼1點半先有

係好事
不過我諗一切還待聽朝（而家好多銀行都 maintenance 緊）／下星期二 (next working day)，
到時先係見真章嘅時候

我都想開個dbs食下回贈

明知星期日點解都係要揀今日開通

Fps應該係星期日都過到數

會唔會有限額一次幾多錢？

中銀可以抽機票喎

咁恒生可抽10萬cash dollar 啦

想問清楚
我用電話號碼reg 左FPS喺恆生戶口
咁我係咪就可以用其他acct, e.g. 中銀
過數去恆生戶口？

真係垃圾 黃豆都不如

最多一萬

的確係 24x7，不過唔知實情班銀行 back-end IT 人個系統而家 upgrade 好未
過咗系統升級階段就真係 24x7

係啊

收款方會唔會好似payme咁有limit

實情係IT support on call 24x7

我個支付寶HK都係冇轉出選項, 中級認證

夢寐以求, 快啲到聽日
好想試下
hsb app 系統維修中..

派錢Club

iOS:
an:

17號已經go live
只係30號先開俾所有人用
有啲細銀行唔行real time system咁就唔能夠即時過到
但大行應該全部行real time

唔係一萬阿，限額係視乎銀行或電子錢包而定

間間唔同

個ui可唔可以update吓 有需要可以幫手

有新system launch OT是常識吧

想問有無得自己過俾自己，例如由hsbc過去sc

唔係想食回贈，係唔想下下落街人手㩒機再入錢

citibank 冇?

一個人可以分別link三個

MA話每日一萬既，有邊間唔係？

其實HSBC
一早WAIVE 左ONLINE 轉錢
不過要T+2
咁FPS 當然可以用係你呢個情況

中銀優惠係講次數？有無限人？

Hsbc之前唔知邊隻轉錢係要收錢果邊俾手續費真係得淡笑

「轉數快」有冇轉賬上限？
金管局並沒有為「轉數快」的每日轉賬限額設置上限，但每間銀行、機構會根據其風險管理而作出不同決定。以中國銀行、南洋商業銀行為例，該行設置每日上限為 1 萬港元，而加入雙重認證後，單日轉賬上限可增值 100 萬元。

CHATS
之前中銀收CHATS 要扣錢
今日可以正式宣傳CHATS 收皮啦

CHATS 即日收到錢
有D 銀行收款 真係會收CHARGE
個時我都係咁諗， 行電腦野， 點建收咁貴

自膠
之前睇新聞見到係一萬一日

屌佢老母,大貓要8點先有

啱啱試citi過boc成功

明明試轉俾自己hsbc acc而家check唔到

Alipay 轉出去要做認證用戶（要上載身份證copy)

不了

屌恒生maintenance

點樣link三個？

Citi快手喎，已經用得

試過左錢去中銀同恒生，都得

但反而中銀恒生未有得俾我過數

一樣係去到8點

電話號碼+email+FPS ID

如果你要指定戶口收錢，只需要將佢設定為預設收款戶口
而預設收款戶口可以隨時更改，即改即用

個個等佢一launch 即刻爆冧佢？

召喚做緊fps 嘅IT9

in order to save your time, Test completed

setup email for ICBC
setup phone for BOC

Today gain ($20+20+50)

1. ICBC to BOC ( pass ) ( $20港元現金獎賞)
2. AlipayHK to BOC( pass ) ( $20港元現金獎賞)
3. AlipayHK to ICBC ( pass ) ( $50港元現金獎賞)
4. BOC to ICBC ( Fail , boc ebanking not ready)
5. HSBC to BOC( Fail , HSBC ebanking not ready)
6. O!ePay to BOC ( Fail ,iOS version O!ePay not ready)
7. WechatPay to BOC ( Fail ,iOS version WechatPay not ready)

用緊

你得1個email?

其實入完電話/email可以揀send去邊間銀行

用 N 個email 就可做晒 N 間銀行既預設

0745 更新
HSBC 恆生 收發OK
oepay 收OK發未得
Tap&Go NG

Tap&Go 收ok 但發 not ok
應該要等app store 更新

Hsbc射tap n go
Rejected (08:08)

屌佢恆生又停機維護啦 (~1000)

大貓啲IT

你睇清楚唔係大貓呀

引用錯
應該係上面嗰個

Lm

所有銀行基本門檻都係要你set佢做default
即係話要拎盡優惠同一電話/email只能發揮一次作用

Wechat ,支付寶 都冇fps

支付寶有

自己名下兩間銀行戶口轉帳需唔需要兩邊都註冊左先?

ios?

都唔話貪小便宜
而家有FPS做到即時跨 行/SVF轉賬已經好好

渣打轉tap and go

有訊息send黎話accepted 左

渣打戶口無扣錢，tap and go 無加錢

citibank 冇優惠？

你都識講係抽 點會係你中

金管局好波

有無限制每次or 每日最多轉幾錢？

要
揀一個做default收錢既戶口

我出糧一個戶口
平日用另一個銀行既戶口
之前勁on9要寫票俾自己入落另一個
岩岩用左FPS過數俾自己

渣打

中銀有無得過數 搵極都搵唔到

等下年啦

轉帳度收款人揀流動電話/email

渣打身為英國銀行竟然用支付呢隻共殘中文

我2個戶口都有register
得個電話
個system撚知你係唔同銀行有咩戶口咩
私隱黎架嘛

大貓都係

去DBS , 我9月尾申請，活期放一球到11月30日，各項回贈有4.x% ，不過唔知下月仲有冇依Ｄ plan

試用渣打轉100去中銀，中銀即時睇到收錢記錄而渣打睇唔到有出過錢...廢到呢

渣打根本未準備好 ，連優惠都未出

A銀行戶口=>B銀行口戶口
B銀行要設定成收款戶口
B銀行轉去A銀行就要調轉?

reg 完就會知

無用
筆數唔知會點

中銀好似多左個aa收款
要qr code先收到錢

以前睇到即時交易記錄，宜家睇唔到

恆生點樣FPS 去支付寶？

Tap&Go冇得登記FPS

有登記 但唔覺有轉走

我屌用中銀過oepay
佢要我入網上銀行密碼佢話我入錯
我屌佢老尾啦on99

要用果個戶口就要register架啦
又唔係要你register哂所有戶口

睇銀行
以恒生黎講可以轉落非預設收款賬戶（揀收款銀行，9字頭個啲係SVF)

補充番
個電話號碼係登記咗使用FPS

Pay唔使reg

應該唔會過到
9估未試過

同payme有分別嗎？
都係轉數姐

實測中銀用傳統銀行號碼轉帳都即時過到去大貓

Tapngo入得唔出得
換幾仆街

即係舊方法轉入大貓account都即時???

支那寶要send身份證做認證
不了

payme一個月先轉得5000

你指ATM , 定係網上轉?

收錢果個無reg你點打個收款人，第一步都過唔到

有左FPS 之後，係

我用手機app試過得，網上未試

所有channel都係即時

屌你八仔fps即時只可以由銀行入，滙出冇即時？？？

我一年300000

Payme落其他saving account, ewallet唔係即時

屌我等佢出得之後就可以過翻啲錢去自己銀行户口 以後唔撚用佢

中銀不嬲都咁廢

Payme就快參加FPS

垃圾oepay 可以發射未

身份證

唔明點解唔一出FPS 就加入

我屌你呀tapngo

中銀--> ICBC --> HSBC -->中信-->中銀

LOOP左一圈

八仔做唔到即時滙出 ？

打咗去 tap and go 問

佢哋1800先有得轉賬出去

都好啲
唔係好似支那寶we7咁
真係有入冇出
屌你要交身份證

TAP & GO......
你申請果下已經實名左.....

可以射出，啱啱先射完去中銀

係
正常都係信老電多過信支那呀嘛

留名

1800後有阿

我爆咗5000限額，見佢射500蚊話收0.01 但下面個總數又冇減，即係扣唔扣手續費

八仔APP有更新

試左3間網上銀行
用銀行戶口號碼
係即時過數

hsbc 過 boc
boc 過 hsbc
scb 過 hsbc 渣打仲係最小要過$100

有冇人知東亞點操作
個app搵咗好耐都見唔到有轉數快呢樣嘢

好似要扣, 過$100要收$0.5

更新未呀

係咪我本身Tap&Go個號碼係銀行登記左FPS就用唔到？

我都搵唔到
唔知收埋係邊

更咗 有登記咗 但點樣轉
轉帳入便又冇fps呢個選項

八仔射出係禁OEPAY --> 轉出 --> 銀行?? 又寫都1-2個工作天??

八達通轉出轉入銀行要比資料升級帳戶 定係我問題？

覺得自己客戶群大唔需要？

八仔點射

Transfer out 見唔到有option可以射去電話number/email

我都射唔到

update咗app未?目錄直接有fps揀

同問

試左恆生-南洋互轉
轉出轉入雙方都有SMS通知
不過試1舊水都仲要做雙重認證
之前又話唔過10000可以唔洗雙重認證既

屌, citic個in motion app register唔到

Update左都見唔到有fps

iOS 乜9 都冇

八達通app 更新後可FPS即時轉出﹐但過每月5000 後仍然要付0.5% 手續費
手續費由OEPAY餘額扣，如果餘額不足扣唔到手續費就無法轉出

步驟圖

我銀行登記電話號碼
tap&go 登記 email

咁我可唔可以 用銀行fps
入email 轉錢去tap&go?

好似8位喎

可以

有冇人講下個個合拼qr code? 好似呢個先真正做到誇界別支付/收款咁

有冇人知如果大額轉帳(例如自己A銀行戶口轉1M以上去自己B銀行戶口), 得唔得?
睇咗好銀行都好似限制咗每日10000, 有D銀行用埋保安編碼器每日都係上限1M.

ICBC
您輸入的轉賬金額超過付方限額，請重新輸入
要點SET.....

10

恆生增值支付寶入完銀碼就話增值失敗

用中銀增又得喎

試用完恒生 -＞ 東亞

好滿意，
以後搬錢好方便。

希望推出埋美元轉帳。

andriod有alipay同oepay update ,可以support fps了

更新完Bea app 見到有轉數快登記，冇得轉錢
DBS嗰個都係

試過 oepay 用fps 轉 ccb 定係alipay 都有轉賬費用
唔係用fps 佢都收手續費嘛

我都想美金，EBANKING 轉美金唔係間間得
CITIBANK 轉唔到美金，搞到果次要寫本票

D $轉去渣打, 渣打大數會update, 但e-banking內冇轉入既record

金管話設計上支援美元同歐元，
希望儘早推出。

點解八仔係要入account no.
唔係好似其他app咁入email或者電話號碼？

有冇圖睇下

有無人用email登記中銀但收唔到驗證碼？

渣打星期日ATM㩒錢record都係無update
要等星期一先見到
所以係正常

小恩小惠

試左
恆生轉中銀
匯豐轉中銀
中銀轉恆生
大致幾smooth
亦都係即時過數

不過係用對方電話登記收款人呢個位有啲煩
例如匯豐登記完收款人並非即刻在系統有
結果受「非登記收款人」限制左每日轉帳金額

隻app未update FPS走錢功能
要入ac no係佢本身提錢去銀行既功能

屌佢交銀要落分行登記電話同電郵

交銀根本唔想玩
一開始仲話要手續費

有冇人試過oepay 經fps轉出?
係咪都有轉賬費用？

過5000一樣0.5%

想請教恆生轉Tap & Go 係咪要填Form申請咗保安編碼器先過得數？（只係想入$100落Tap & Go)

小額轉賬之每日限額（港幣）：0.00（30-09-2018之可用轉賬限額）

轉去其他銀包都計呢個限額

你手機網恆生app
用app做流動保安編碼器就得
個限額我都見到係0
但我前後send左400蚊都仲send到

*裝恆生app

Android 有
Ios 未有

恒生android版射$100俾八達通都要保安編碼器係咩玩法,有冇方法可以唔洗用?

仲等緊tap n go個更新

hsbc都係咁 要登入哂先得

我依家寧願直接係oepay edda銀行拎錢出嚟,再射俾自己/其他人

中銀冇fps id比你

同埋依家仲有冇得用電子錢包賺積分

得
只不過要用雙重認證

恆生APP今日都有更新
都係更新左先玩

唔係用fps而收手續費, 而係本身oepay就收費黎避免你地無限提款, 唔會因為有fps就有改變, fps只係個轉賬系統

係，廢到痴線

未

轉去電子銀包都限 明明唔係銀行

tap and go 係咪得轉入冇轉出

轉帳時揀即時？

之前舊方式要收錢，你試左轉幾錢唔洗？

岩岩搵到原來要係支付寶設定度登記，之後去翻恆生app轉帳照禁揀收款銀行個度去度最底有個Alipay (HK) (948)

呢個試左得，但反而係支付寶度直接禁增值唔得

啱啱轉 HSBC 唔使喎

Wechat pay

入又唔得，出又冇

依家有fps都互通啦, 如果限啲唔限啲咁有咩意思
總之你oepay出就限啦

係揀即時
舊方式chats都唔洗錢, 依家fps更加唔洗

有無巴打教小弟點用fps由支付寶轉去hsbc

要直接增值嘅話, 要等佢好似oepay咁出eDDA服務
否則所有都要用轉賬嘅方式去諗, 由付款方個邊操作

支付寶認證左未

你轉賬個到有無『轉賬至銀行賬戶/電子錢包』?
未有嘅話要等更新

暫時只見到原本個兑現功能，用住先

認證左，中級會員，揀轉賬都唔得

兌現功能只係舊個種, 唔係fps

咁即係你未有更新, 等下啦

但用中銀禁直接增又ok喎

你可以轉default架嘛, 又或者用其他電話/email登記

咁即係佢支援架喎, 咁應該恒生都得
你係揀左恒生之後點樣唔得?

同一個電話/email可以登記幾個戶口
係比錢個陣揀返就可以唔轉default 戶口

citi仲未射到出去？

增值失敗 試左幾次del埋app都係咁

但唔係所有銀行/svf都有得俾錢個時揀非預設戶口黎轉

巴打，boc 好似1Oct 先開始count

好少有得揀射去邊間銀行

我見有人post左圖話得啦喎, 你有無更新app?

中銀 HSBC 我試過OK

我citibank add payee 後出error

citi app就已經好似唔得
所以穩陣都係一個電話/email link一個戶口

唔記得講
ios

咁會唔會有D本末倒置

咁可能未更新? 我見人地post係Android

中銀to 東亞得左

我都係
話收款人唔正確

我BOC轉到CITI (自己同名)

睇自己習慣用囉, 我自己就將最主要個戶口link落電話, 其他就用fps id/email登記, 方便自己轉錢

用中銀收左一次$2000 .佢個回贈優惠幾時有得拎？
恆生過中銀，一秒攪掂，好方便

中銀優惠未開始計喎

Hsbc係要3位朋友。即係要3位不用同既人？。定係同一戶口轉3次都ok?

睇到了，10月1日開始，多謝你

睇佢遲啲出T&C先再睇啦, 佢啲FPS網頁/資料好似全部未搞好, 上唔到

優惠只限於首60,000名符合指定要求的客戶。

網頁:

條款:

算吧啦, 未有T&C你都未必知符唔符合指定要求

可以
打返自己户口揀返個銀行

呢到就咁寫三項收款咋喎, 又無話要三個人

即係2個戶口互loop 3次$10就得？

條款冇寫要不同戶口, 應該係

Thank you

用citi網頁就ok

如果用fps id唔知計唔計數....

有冇見到咩鋪頭開始收fps

鋪頭d 阿嬸就算啦

咁多人用boc

優惠好像10月1日開始

好似未整好qr code服務?

同一個電話NO. 可唔可以登記2間銀行或以上?

等每間電子錢包自己慢慢去推fps
本身唔收電子錢包 多數唔會因庥fps就突然收

中銀網上要用編碼器先得

唔係想食優惠 想方便廢事自己唔記得咩email登記左邊個預設
咁係咪要reg哂其他副acct先 最後再reg想預設個acct落email到
定其實可以隨時set邊一個預設

老實，唔用編碼器我反而怕，如户口多錢，你敢俾人即時轉錢？

可以隨時轉預設

How

bea轉唔到錢

我係恆生新增受款人
加左自己HSBC個ACCOUNT做受款人
錢就轉到但唔見佢登記左左受款人,下次再轉又要再打過晒D野
係HSBC加自己恆生ACC又係咁

係咪同電話NO 既問題?

去返你想set左預設個間銀行嘅ebanking到揀

hangseng話新增受款人要一日之後先出到
我估hsbc一樣

例如我同一電話登記左中銀+南洋, 原本係預設中銀, 可以去南洋改

係wo, 眼殘thanks

中銀迫人登記佢default ge

好似唔係間間有得揀

佢 promo 就寫住「三位朋友」

Citibank 是咪未有FPS

有喇 尋晚十二點已經用到

boc to 自己oepay 唔知計唔計

唔係有得揀咩?

終於明八達通點射出

呢度直接打電話號碼就得 (但無得入email同fps id?)

有無人中銀依家轉唔到出去?

係啊, 正如支付寶暫時都唔支援fps id

應該太多人玩, server死死地

same

中銀app玩到LAG哂機

有

資料接收不清楚，可能引致未能成功遞交或處理，如屬財務交易，請即檢查交易紀錄或致電本行客戶服務熱線查詢。 (IJ0404)

唔洗

想食2間迎新-->要
唔理迎新-->唔洗

Fps id 邊到搵

唔使
首先其實你完全咩都唔登記都得, FPS只係個轉賬系統, 你用返戶口號碼黎轉賬一樣可以用FPS
至於登記電話/email, 只係俾你方便啲, 用個電話/email去代替咁難記嘅戶口號碼, 要登記嘅亦只需要收款方登記

原來恒生要登記轉賬易先可以唔使用保安編碼器fps,上限最多每日一萬

用返戶口號碼黎轉賬一樣可以用FPS

唔係間間有, 有嘅一般係返ebanking轉數快設定到就有(e.g. 匯豐)

終於 匯豐去渣打 即時過數不收費 好感動

但完全唔登記佢backend會唔會唔用fps過
變左唔係即時過同會收手續費?

我setting入面都無

已經試過, 一樣係FPS, 依家基本上已經取代晒以前嘅ecg/chats

實測中銀行apps 小額轉錢 去tap&go
轉數快個位 揀HKT

得左 即刻收錢

就係無

一早已經最新版app

citibank it ot中
未登入前選定就用到
就咁登入左係搵唔到

恒生過數去渣打信用卡户口找卡數得唔得？
Ps渣打信用卡無得申請fps

有部分銀行第一次登記戶口號碼可能要保安編碼

恆生得信用卡account係咪冇得apply?

FPS純粹係戶口轉賬, 無信用卡份

東亞要特登走去分行同櫃台申請過數俾其他戶口

HSBC -> SCB (EMAIL) SUCCESS
SCB -> HSBC (PHONE) SUCCESS

找卡數用返PPS

唔該哂
如果咁睇交卡數或者都係PPS方便啲

但真係好想屌尻佢個垃圾app

恒生可以找星展卡數喎
星展嗰邊完全唔洗登記

呢度搞

HSBC 入戶口號碼轉賬都可以入信用卡

試左5間，hs hsbc citic ncb boc 都有

但信用卡check 唔check 到入左帳未

Boc點會無呀
入面睇多次啦

岩岩再試過數去渣打 都成功！

即時入左
個信用額顯示到出嚟

可以
但只有一間銀行可以用果個電話號碼做預設收款銀行

刪咗再裝

我無登記都一樣唔洗

可唔可以SET 埋AUTO 找卡數?
我恆生可以每月自動交恆生既卡數, 唔知可唔可以做到恆生自動交埋其他銀行既卡數

星展嗰邊即時收到？

如果一個電話登記左幾個電子支付服務
唔用預設acc 收錢係咪一定要改預設先過到數
定係付款人可以揀電話名下所有登記左既銀行？

咁堅
即係信用卡既ebanking可以即時睇到條數？

即係要記得之前信用額係幾多先check 到??

唔洗改預設
只要付款人做多步
即係除左入你個電話號碼，再揀埋入你邊間銀行/電子錢包就可以

勁老套
轉去其他銀包每月好易過5000

我岩岩試過用到
自己中銀戶口轉錢去自己恆生戶口

DBS好似最多so

唔係間間介面都得
頭先試中信只係限死預設戶口
可能未改進

係邊到㩒？
搵唔到

咁好方便
差在仲未做到同一號碼之間互相轉錢

中信我一粒鐘先試完可以揀其他銀行
你不如睇多次啦

呢個我唔清楚 巴打可以去研究下

1. 先啟動小額轉帳限額，好多間本身係disable

2.去轉帳果版

3.揀未登記第三者戶口小額轉帳

4.入手提/電郵/FPS ID

星展會睇到信用額即時多左
其他銀行唔知

交銀好型

例如我星展仲有100可以碌 星展app有得睇
我恆生fps100過星展 就會變左200

HSBC用FPS係咪都要交form set limit先過到數

OePAY終於齊晒轉出銀行條list
而家間間都好似打機出DLC咁
慢慢唧牙膏補返齊D功能

啱啱試咗OePay轉出tap & go
諗住轉$1試下得唔得先，但係淨係收到tap & go個notification，錢就唔見
係咪有minimum limitation

鳩估最少10蚊
見記者會間間示範都係過10蚊

如果轉$10以上都唔得咪好蝕

我試過支付寶轉過去HSBC轉0.11

有冇人知點由銀行過去支付寶/wechat?好似掉番轉就有？

你支付寶登記左轉數快未?

又或者增值個到撳

大新同渣打都冇優惠
偏偏我淨係用呢兩間

我成功由銀行轉去Tap&Go $0.1喎

找到了

左邊menu bar，P.P支付平台->轉賬->第三者/本港其他銀行

右邊，入賬戶口->新收款人

無錯

有巴打好似話渣兜星期二會公佈有咩優惠喎

有冇人知商戶係未都用到電話登記就收到錢？

見上面ching 話收錢會有sms/ email 通知，係未堅？

堅，試左5間銀行都有
因為係咁試玩，收到煩，出同收都會有email and/or sms

大貓射入無sms但係都有email
痕身射入就有sms但係無email
兩間射出就有齊sms同email

收錢一方無sms真係怪怪地
無理由畀完錢人叫人check email/login ebanking架
咁樣有啲唔係咁方便

係香港咁落後

找卡數用返pps 最方便

係未QR code 收錢都有通知 ？

如果係就可以放上去website 收客錢

唔好意思 講錯左
恒生係可以過數去渣打信用卡戶口

左邊menu bar：P.P支付平台->轉賬->第三者/本港其他銀行

右邊：入賬戶口->新收款人->信用卡

反而想知 如果經fps 係咪可以即時入卡用數
如果係咁，pps 真係唔夠fps 黎

未有FPS
恒生戶口找恒生信用卡卡數 都唔係即時

啱啱用ebanking恆生（電話登記）射去中銀（email登記）
恆生有SMS同email通知
中銀冇通知

以後過數好撚方便

星展可以
渣打睇唔到仲有幾多餘額

tap & go
轉出又未得
交易記錄又冇

我都仲等緊
究竟有無心做

有冇話1個月限制幾多錢轉出/轉入？

成功由八達通app轉去tap&go 唔同app都互通真係幾新奇

payme連入都冇

信用卡要經visa master喎

網上銀行一向交到各間信用卡
唔係咩新野黎

一早已經講明係銀行戶轉賬
唔會包信用卡轉賬

另可以係HSBC BOC TNG 用QR CODE收錢

但只得依三個相互認到認到所謂HKICR嘅HKQR

背後人名一樣

即係我係HSBC scan人地個支那寶qr 係未得？

唔識用
想問係咪收款人唔洗登記我都可以直接喺apps過到數落佢戶口？

關名咩事

可以, 打人地戶口號碼, 如果人地登記左, 就可以打人地登記左嘅電話/email/fps id

唔該曬巴打

銀行apps 個掃qr code
可唔可以 出街比錢用？

有show 記錄wor 巴打
我用銀行 apps 過 tap&go
過數人個名都show埋

中銀係咪冇個fps id比你 得phone no or email

係

我喺oepay轉過去
得oepay嗰邊有record

一個人只可以有一個預設收款帳戶?
or email/tel no/fps id各可以有一個預設收款帳戶?

後者

想問FPS係咪可以銀行轉錢入支付寶當增值左？
利申：恒生

我主要用渣打同恆生戶口，係咪唔可以一個電話登記哂兩間銀行？（其實仲有大眾、中銀，不過基本上無錢都廢既 ）

你恆生轉出既時候揀支付寶做收款戶口咪得

其實呢個問題講左好多次
每個電話可以喺每間銀行到綁最多一個戶口收港紙
最多一個戶口收人仔
而當中要揀一間銀行做預設收款銀行

有

AA付款

LM

唔洗交form 啊

不同人名先食到hsbc $30/$20優惠

但佢又唔畀我過

邊度寫?

tc 見唔到要唔同人名

唔係呢份咩, 好似唔覺眼嘅

邊到寫？tnc都唔見
唔比人同名同姓

有雙重認證工具可以自己係限額到set嫁

payme無份？

佢會join, 好似話遲啲會join

佢未join, 好似話遲啲會join

個app襟信用卡增加信用額就會睇到即時餘額

FPS唔洗嘛？

點解恒生撳完即時轉帳佢balance出2/10先扣數

岩岩試左過10蚊去tap&go，即刻收到
以後唔洗再去7仔增值

八達通app 經FPS轉去銀行，過5000蚊都唔使收0.5% 手續費??

要

同轉帳去銀行個 limit share

我用匯豐又見唔到有信用卡揀
淨係揀銀行 搞到唔知入唔入到數去第間行D卡數到

有無ching用inmotion, 個APP搵極都搵唔到 登記轉數快
係咪要down咩國際令牌個app先得?

恆生用到

"使用銀行戶口號碼以轉賬"
入面入到信用卡號碼

我就係驚入完佢唔收姐
不過恆生入到過去 理論上其他行應該都無問題既我諗

恆生可唔可以淨係 reg fps id?

諗住入去整FPS，update完渣打個app變咗咁 請問有冇人知咩事？

Inmotion應該唔可以用fps過數, 試過轉賬即刻被退票

頂

除左恆生外

邊間銀行（扣戶囗）可以用FPS 找其他銀行卡數

預設左有冇得轉？

去第二間登記

有, 我見中銀/匯豐都可以隨時轉

過citi 信用卡 幾個鐘都未見入到條數。

支付寶可以轉岀d錢未？

Tap&go啱啱update咗可以轉走,但係oepay個edda好似無啦啦唔work

尋晚12點就即刻得

由2018年9月30日起 ，透過中信銀行(國際) (「信銀國際」) 分行開戶之客戶可於網上理財及inMotion動感銀行享用全新「轉數快」(快速支付系統) 服務

頂 姐係要親身開戶 咁整個inmotion戶口托

琴晚開始已經轉得

即係開左實體戶, 再開埋inmotion專做定期

佢inmotion個定期優惠限住無中銀實體戶先開到，姐係而家開完虛擬再開實體先食到轉數快優惠

有無人用hsbc 想轉錢個時要輸入流動保安驗碼密碼？

個個都唔收 你收都冇人會用

定期優惠你係指頭10萬個個? 個個我拎左啦
反而想知一般利率會唔會因為開埋實體戶口而低左

恆生個edda廢咗,八達通同tap&go都set唔到

我都拎左果個優惠, 見佢搞轉數快又有一次定期優惠 想整多轉姐
CHING有無研究

交銀每日拎得五萬cash

好似要等上一筆10萬到期先可以揀 (我個筆整個時係得3%.....)

點轉去自己恆生

轉賬>轉賬至銀行賬戶/電子錢包

我12月頭到期 佢優惠期去到12月31姐係仲有得整 不過煩在要搞實體

chats重有用 過一萬以上重要用
我用HSBC Citi互射都免手續費

Tap&go 說好的6點

DBS係咪都未轉到

ibanking 可以

FPS都可以過一萬只不過要用雙重認證
同埋前提係經ebanking轉帳既總限額（計埋FPS既所有轉帳）有set到大過一萬

邊度講6點?

我5點幾已經用到,不過要update app

搞掂左啦，轉出轉入冇問題

iOS無更新

Tap and go 本身用支銀可以即時增值
依家fps開咗會唔會受影響

an更新咗

恆生轉去TAP & GO同支付寶都得...幾方便

但轉出黎未試...冇錢係果2邊

到底東亞開咗未？
屌佢老味

更新咗個 app 左邊 menu 多咗個 eDDA option，唔知關唔關 FPS 事

Sure啦

人地tap&go應該生意量仲多左，玩merchant即時過數，大把商戶用。

恒生點轉去tap &go

原來畀錢人都要reg 轉數快

你邊間? 唔使架喎

成功由中銀過咗數去匯豐

TAP & GO登記左電話之後係第三者到打返電話同埋搵HKT XXXXXXXX就得

如果過錢俾人 係要兩個人都登記晒定點？
定淨係付款/收款方？

Ios oepay終於有update

兩邊都可以唔登記, 登記只係用電話/email/fps id去代替原本嘅戶口號碼

啲app反應好慢

過數俾人 都要知對方收款資料
你想用銀行戶口號碼過定電話號碼/email/fps id先？

間間銀行用唔同名，點解唔統一叫番fps

渣打，我按sc pay,佢逼我reg ge?

原來係咁 我以為一定要登記先用到個system

銀行app 點輸入人地 fps id/email?

用繳費功能交卡數係唔係都係即時經FPS?

應該就唔係啦, fps只係講轉賬

中銀係咪仲未搞掂

oepay 有未？

hsbc 過一萬都唔駛用 chats
limit 跟返本身 set 轉帳個 limit

無野呀, 正常用得

你用邊間銀行過數？
對方用邊間銀行收款？

轉帳去恒生信用卡失敗

有FD用支付寶入落我渣打
點解佢扣咗數我又收唔到錢？
有delay定點？

update完app就得

收
款人賬戶號碼係入 ac no. / 電話 / email / fps id都得？

依樣真 銀行apps 好多都慢半拍

你呢個位係要打人地戶口號碼
你要去返上一版
之後 search bar 果到打 tel.

呢個位係入戶口號碼, 上一頁可以入電話號碼

咁入 alipay / wechatpay 又點計

一樣咋嘛, 如果你alipay綁定左電話嘅, 咁咪上一頁入電話號碼轉囉

btw, wechat應該未有得轉, 等下啦

再唔係, 係alipay用增值功能亦得

ok 過12點試下先
9月過咗 limit

搞錯咗啲嘢，用到

或者打支付寶個充值賬號轉賬

你睇總數

原來我未update ,要下拉先有update

我用中銀reg,係咪無自己fps id?

wechat payme有未

想問咁樣有冇手續費？

恆生登記左電話number係咪就唔駛再登記埋fps id同email就用得
定係要登記哂3樣?

payme唔會有住架啦, 佢都未join FPS

無, 依家都無邊間FPS要收錢

中銀用同一個account過數得唔得
定係要5個唔同acc過數

你想點先? 過數俾人定人地過數俾你?

無手續費

睇T&C就應該唔使唔同acc

一直都係咁玩 係唔明點解啲人係咁問

東亞，南洋，恒生呢3間銀行真係好小家，shame of bank

我開左轉帳易 依家可以付款去其他電話number
想知我剩係登記左自己電話number人地係咪就可以過數比我
係我就唔登記埋email同fps id

係, 其實你咩都唔登記, 人地入你戶口號碼一樣可以過數俾你

係statement度見到過數俾我嗰個人嘅全名 咁用random code嘅意義何在

***都無?

d 人覺得自已得1個電話

有咩銀行/wallet support FPS + QR 過錢

hsbc有qr code

恒生,tap&go

有冇人boc出唔到交易碥碼

只係搵到aa收款

交通話一定要有保安編碼器先
我話冇，佢話一定要去分行搞
咩年代呀，仲要有舊嘢先得

有無教學,點用

HSBC 迎新係咪要5個唔同人？

啱啱試左
恒生戶口找hsbc卡數
hsbc係即時收到數
pps今次真係要企埋一邊

我俾錢佢 佢個名就有** 佢俾錢我 個名就全名

可唔可以 銀行A用 電話開 而銀行B 用電郵開
食晒佢2間銀行優惠?

中銀都要

pps/echeque/chats/rtgs/jetco pay全部等收皮

hsbc 成日話偵測到藍光app
我都無用 點搞

恒生無***，渣打有
好on9，又睇唔到備註
Fd同fd過數都係用返payme算

今日晏晝做完hsbc 任務，但係會唔會已經過左六萬人

Wechat係咪收得皮，今日咩都無做

中信inmotion 登記唔到住?

要開左實體戶口先

透過中信銀行(國際) (「信銀國際」) 分行開戶之客戶可於網上理財及inMotion動感銀行享用全新「轉數快」(快速支付系統) 服務

inmotion 開戶既用唔到?

Tap & go真心on9
今日下晝係中銀FPS 過左數過去
點知銀行扣左數 tap & go就收唔到
之後的已經即刻打去佢度講 佢地就叫我等 話有同事處理
咁我唯有等啦 一路有野做都冇再check
點知我岩岩再check 都係冇入到數
跟住我即刻再打去Tap&go度
點知佢同我講話仲搞緊
話咩我入數果時（大概1-2點左右）其實佢地個系統未支援FPS 問佢要搞幾耐又話唔知
入左數之後我cut撚左tap&go佢算

其實第一日開通, 實有啲問題架啦, 咪等下囉

wechat: 收到錢就得，轉返錢俾你？不了

有甩漏係正常 但問題係佢地態度
交帶都冇聲 我唔再打去問 就拖到冇左件事

其實真係唔使咁緊張, fps本身都唔一定係即時, 而今日仲要新運作, 就算支援即時嘅都可能系統出問題

你中銀有問題咋？ 我匯豐 中午過左次，即刻有，一秒都唔洗

試過恆生過tap&go 係即時

星展好大方喎

南洋個雪糕球都貴過恆生$10 cash dollars既
況且佢係細行
但恆生真心小家...

其實以前用chats過數
有d行會連付款人既地址都會show埋比收款人
唔知為咩

有d人係覺得就算用唔同識別代號做唔同行預設
但始終幾間行開戶都係自己係登記人，所以唔會計

晏晝oepay轉過去都係冇入到數
到三四點嗰時先過到，過唔到嗰筆數就經oepay退返比我

早過你既時間，用渣打轉過去用$1試下都無問題

中銀fps 轉出要保安編碼器
我無喎
咪即係要去分行搞

係咪要有個間銀行既存款戶口,先食到果間銀行個優惠?

我有都冇用 下下都話我六位數字錯
明明跟足晒步驟 激撚死我 唔鬼用佢做FPS
食屎啦中銀!!!!

今朝11點hsbc 射去tap & go ok 喎
tap & go app就有show到balance但係show唔到history

Citibank 依家轉去恆生 Tap&Go TNG
都射咗筆錢上太空，唔知去咗邊

show唔到history真心on9

朝頭早仲睇到,update完app就睇唔到

中銀有冇睇自己fps id?

Citibank FPS 登記咗點樣用？
收錢 ok, 但過錢都唔未係即時？

花旗要點射, web or app?
app 搞完一大輪add完payee 都error

app，轉數話成功，
但完全未收到

唔係 FPS?

係 FPS

好似成個過程都無寫到係 FPS, 同之前過數一樣咁

我打login 密碼就ok喎

有冇人試左同一個mobile reg 幾間，
付款者會點？要揀銀行？

唔揀咪轉去預設個間, 想特別轉邊間咪自己揀

完全搵唔到bea個fps係邊度玩 登記完就咁轉帳又無得入電話 電郵

暫時最user friendly得HS 中銀就.......

恆生fps係咪要用保安編碼器?

每個人係唔係只有一個FPS identifier??

唔係

app可做流動保安編碼
有指紋認證

第一次設定個限額要
之後如果轉數唔超過限額就唔洗

恆生個一百萬抽獎

同第三者轉出轉入都做
當一次抽獎定兩次抽獎

定同一個第三者無論轉幾多次都只係當一次

我見恆生無寫

oepay fps 去其他SVF 係咪都5000?

屌你老母shitty iPhone max 搞掂個apps未呀

全部一齊share個limit, 多出嘅照計手續費

收錢洗撚用佢咩on99

想將出糧個account d錢調過去 另一間銀行account使唔使開兩個fps???

多個用途幾好呀, 即係你啲oepay餘額, 依家唔洗一定入返落自己戶口, 可以過去任何銀行/SVF, 同人夾錢/買野易好多

咁我點解唔直接用其他銀行或SVF

岩岩試左由恆生轉去一間完任無登記到任FPS 銀行既戶口
除左要入返戶口號碼煩少少之外
一樣係即時收到數 正
不過反而比較想知
如果打簿機打簿既話係咪都即時出到個交易紀錄
因為有時轉比老人家未必有ebanking可以即時check到

FPS只係轉賬背後個系統, 你就咁咩都唔做, 用返銀行戶口號碼轉賬已經可以
登記只係方便你用個電話號碼/email去代替輸入戶口號碼

新版app我禁入去登記果度佢無啦啦叫我upload身份證，但我神撚早up左啦，而且去卡資料度係無位比我up

垃圾tapngo

正常人唔會用oepay夾錢/買野吧
都係用黎刷分快速轉錢走用

唔洗
邊間轉邊間？

咁個個銀行/SVF都有好有唔好架啦, 用邊個睇你個人喜好咋嘛
有啲人可能唔鍾意用大陸野, 咁唔會用支付寶/wechat
銀行app有啲又好麻煩, 例如中銀過數一定要將對方加為收款人
對我黎講, oepay確係唔錯嘅選擇

以前就係, 依家有FPS, 我可以當佢一個細額嘅銀行戶口咁用

如果計好用我覺得payme最方便
可惜匯豐on99唔同步出

八達通要賺到盡

佢恃住住自己客多

但又限每月10000

請問有無新既搵錢刷分途徑

payme好似講左遲啲會join
暫時我會用住oepay/支付寶先, 比較方便, 又唔使再另外裝啲銀行app

UI來講payme真係最好,其次係恆生同HSBC

其他全部要搞一大輪,跟本唔係一個mobile payment app既level

冇錯
oepay 極身已經少人用
佢限左aavs, 再少d
有埋fps 5000limit 再少d

中銀 轉 hsbc
不過依家電話綁定咗中銀，係咪唔可以第日轉hsbc???

payme而家讓先俾你地做白老鼠

tap and go暫時都好似係好選擇

btw 而家QR payment可以支付寶直轉去wechat未

如果用銀行户口號碼是咪登記唔到做收款人?

唔用得電話住 去hsbc set email/fps id做預設咪得

渣打真係廢
轉出轉入都冇記錄
淨係睇到個總數唔同咗

用銀行戶口號碼可以直接轉賬, 唔使登記

我淨係想轉錢
其他app簡面勁複雜

好少人用流通性低+多過$5000就要收手續費
應該冇人會考慮

Tap n go 提款
有無得用FPS

定都係要等n個工作日

渣打又冇fps id
網頁版又冇

fps轉番去bank

依家有FPS, 仲要理流通性?
我係可能keep 一兩千蚊係oepay, 有時可能夾錢食飯/Y拍買野/過數俾人等等, 就可以oepay直接轉賬去人地銀行戶口, 唔係用黎oepay過oepay喎

咁點解唔直接由戶口轉去人地戶口？

Tap&go 點樣射錢出去咁？追左post見到巴打話要更新左先但我未見到app store有得更新

你唔用aavs oepay 都行得通
如果你有玩，
oepay 過比人地戶口都收0.5%
點解我要用oepay?

我上面咪講左囉, 有啲銀行轉賬好煩, 例如中銀轉出, 一定要加對方做收款人, 即使只係諗住轉一次, 仲要下下都用保安編碼器

頭5000唔駛收呀嘛
其實無唔同架, 只係原本個5000我會過返晒落自己戶口
依家就可能過3000, 留返一二千係到過數, 明唔明?

試咗幾間之後 我覺得滙豐最方便
用apps嘅話督幾吓搞惦

我個版面同你唔同嘅 係咪今日出咗新update

同意，O衣pay 轉錢簡單方便，邊個方便就用邊個過架啦

唔知做唔做到支銀嗰首35000名呢，50蚊 覺得自己好乞兒

Me too

哈哈， 我終於明
因為我aavs 一定過5000
所以無理由用oepay 比人

所以我咪話當一個細額嘅銀行戶口用其實幾好用

得慢速提款

頭先試恆生過中銀
Working smooth
收款同付款雙方都收到email/sms通知

暢順， 真係一大進步，
快d擴展到美元啦。

雖然轉數快無上限，但銀行多數限死咗網上每日最高轉帳限額做100萬（e.g. 恆生，就算你落埋分行簽埋名加自己另一間銀行戶口落去，每日上限都只係100百萬）
大額轉帳始終都係要用番支票或者要去櫃面到做

佢個官網搞緊野上唔到 想知即時提款係咪仲未ok

高端人口

你地會用邊個svf做底

應該要過埋十一紅日，2號再睇下啦

tap&go/oepay

XS仲等緊個app update

可能要等到2046

5次?

應該5次就得

字面睇應1+4

1 億

但自己的恆生同支付寶之間可以點轉帳🤔

我用八仔射入100*5 次
係打account number 而唔係登記ema 唔知計唔計

我自己係咁做
分5次100

CHING, 下次中銀轉出去，可以用「小額轉賬」，咁樣就唔使加對方做收款人同唔使用保安編碼器。

支銀done

穩陣d轉入 100*6

小額係幾多錢以下? Ebanking有無?

不過算啦, 都係試先down左個app, 本身都唔裝嘅, 都係用返本身用開嘅oepay/支付寶方便啲

我都穩陣D用HSBC再射5次比中銀

小額每日最多 1皮，但暫時只可在 APP 用。

一個有4間銀行戶口，痕生最濕9所以我只做咗登記就算，$10 cash dollar施捨乞兒
大貓就自己用其他3個戶口射入各1次，再分開2個戶口射出，唔知咁攞唔攞到獎賞
中銀就分別用另外3個戶口x2共射入6次，希望係35,000名額內
建行最簡單，就咁登記就有$25x2嘅咖啡券

唔知大家覺唔覺
FPS銀行過銀行
比想像中麻煩
因為要先加做收款人
有啲銀行仲要入埋收款人預設邊間銀行
無咗用電話號碼就過到數果種便捷
反而銀行過錢包/錢包過銀行
相對真係有突破方便咗

大貓限首60000名

渣打完全無優惠

你咩銀行

試左幾間都唔洗加
入完電話/email/fps id 會load埋用戶名出黎

用銀行戶口過各銀行做法唔同

求教學

中銀要先加做收款人
恆生唔知係咪未加得到做收款人
要入埋人地用邊間銀行

恆生唔洗加都得過喎

唔同銀行唔同做法
暫時睇渣打最方便，login screen就有個位直接入SC PAY
然後就入電話號碼/email或者電話簿入面自己揀收款人
之後再入個金額+確認就俾到錢

係?我用app 佢要我入 唔係唔俾我過
可能我問題 我再摸下點做先

揀完要寫銀行同戶口號碼?

oepay得好友無自己揀?

oepay原來要plus過到數

如果你一開始就入電話號碼嘅話，揀完銀行／SVF後應該會出收款人姓名

選轉賬易

入你自己個電話咪得
你係想喺oepay過錢走？

邊度入
轉出就得自己本身未有fps之前嘅銀行
P2p得好友

update咗app未？

呢度打電話號碼就會用fps

恆生好多種轉帳係人都亂，個App太多野搞到超複，雜簡單講，直接淨係用轉帳易去過數，打電話號碼就得，SC Pay就簡單易明得多

不過依然未解決Show曬全名問題，最好有得set nickname/show返*，同埋show埋remarks啦，清楚知道邊條數打邊條數，食飯夾錢容易好多

唔怪得
我一直按本地銀行/第三方轉帳
但transaction佢一樣顯示係FPS
多謝提點

喺"To:"嗰度打自己登記咗嘅電話號碼，唔駛理佢上邊寫住朋友

暫時睇除左中銀外其他都好方便

但渣打好似冇得用qr收/比錢
恒生匯豐都有 以後買野比錢應該唔洗再見到we7/alipay logo
而且可以直接用ebanking比

咁alipay/we7一日有優惠嘅一日都會有人用嘅, 包括我

其實出面街啲qr code standardised咗未?

似乎如果電郵/fps id 的話就要入番ACCOUNT資料

咁點樣揀射落自己邊個户口

佢會叫你揀轉去邊間銀行／SVF

乜都唔揀會射落對方set左個default到
Oepay另外有位比你揀指定銀行

其實第三方一樣得
入賬戶口 -> 右上角 新收款人 -> 按右邊電話簿開通訊錄 -> 選電話 銀碼 -> 會load番用戶名

同你通訊錄個名唔同仲會叫你check下先過

邊有咁快

過錢去銀行（電郵/fps id）睇嚟要setup一個e-dda先得

恆生佢show比你揀姐，但根本唔洗入都得
我係PP支付平台既第三者/本地其他銀行到做transaction，而唔係轉帳易

應該冇咁快啦 先岩岩出又冇特別宣傳呢點
預佢要用兩三個月先standardized到

唔support email同fps id

Oepay個eDDA係for銀行即時轉賬至Oepay賬戶

試下先
Many thanks

因為我見tap&go/TNG/恆生個人用戶嗰啲qr code已經standardized咗,諗住會唔會商戶啲qr code已經自動轉咗

fps已經有包埋統一既qr code只係太新未跟得切

港燈已經跟左

唔搞eDDA好似都做到銀行即時轉賬至Oepay賬戶，但一定要喺銀行嗰邊做，用返Oepay個帳戶號碼，eDDA係方便在你可以用埋八達通app過錢

Citi app終於有更新，xs /xs max用到啦

有
轉出唔到
要編碼器但都唔得

set左eDDA就可以係oepay呢邊直接授權銀行過錢過黎
但同轉錢出去就無關係

要全世界跟晒, 我諗有排

其實唔難,所有要join fps嘅銀行同svf已經要改晒,同埋hkma已經有晒qr code standard俾人跟住做

睇黎we柒,支那pay唔搞香港人反大陸可以比錢，都可以執鳩左去

暫時邊個app可以用到qr code過數？

keep住俾優惠都可以做下嘅

t&g叫 paybuddy

我已經揸乾完新手優惠後就無再用過

如果佢出跨境反大陸係爽好撚多

我試過就hsbc,hase,tap&go,TNG

匯豐恆生

我每個月都仲用緊佢啲$5 coupon架, 又有啲咩中銀/百佳/大家樂coupon

citibank ios更新左

要買三次野先5蚊
我一個月都唔知買唔買倒三次有支那pay既地方

7 每次買2盒奶當早餐

唔使買野架, 轉賬都計

日日同frd互射

其實要點？我試過用tap&go scan 匯豐個code唔得

通常都係收錢果邊set qr code比俾錢果邊scan,可以set埋金額

oepay 係咪過錢去svf 先收0.5%?
過去銀行saving 上限1萬唔收charge?

一日飲兩盒奶，唔係屙就生瘡，保重喎c打

要搵人過好麻煩

好簡單, 同屋企人過$0.1都得, 又唔洗面對面嘅, 有電話number就過得
基本上等於每個account每個月有幾十蚊coupon, 屋企有幾個account就每個月買日用品/食飯都慳百幾二百

唔係, 同一個限額, oepay就咁提現都係$5000後收charge

但係用fps收得太密會唔會俾銀行block account

咁oepay 5k payme5k +sc simply 1年都執到千8

你係咪揀錯左？ 揀fps過數好簡單咋喎，有mobile就ok，邊駛加收款人？

有冇人用渣打app禁轉帳再禁sc pay會出error,話系統訊息:3000,同埋人地fps過數去渣打會睇唔到個transaction?

有啲真係要加, 好似中銀咁, 如果唔用小額轉賬(只限電話), 就一定要加埋做收款人再加用保安編碼器

復活了

我reg左中銀，
我tap&go過畀自己手提。佢話同名過唔到 係咪正常？ 想提走tap&go d 錢。

佢話同名過唔到

tap&go手動揀返boc做戶口

已經試左同人名支付寶可以射返去tap&go

以後淘完野d餘額就唔使hold左係度

請問Tap and go個提款係咪等如fps轉帳？ 如果要即時應該點搞

搵到了 無野

即係邊到可以fps轉出？試過paybuddy入咗電話號碼得tap&go錢包可選

1.Tap & Go登記咗FPS未?
2.9月30日晚後更新咗未?
3.身份證認證咗未?

Paybuddy→遙距轉帳→揀收款方式（手提, email.etc）→繼續

之後應該會有得俾你選擇想transfer邊間銀行/機構（預設/其他）

我本身就用電話登記咗銀行fps同set default

你係an機？

每個app都唔同介面 要時間適應

嗯

iOS仲未有
唔知係要等Apple批個更新定點

無得比我間銀行嘅？

你邊間

Hsbc ，可能ios未有

恒生 $10 Cash Dollars, 黑衣到呢
不過係方便既, 自己名下恒生, 創興 測試互過, 真係即時到數

係wor 玩還玩

一直都有用開hangseng p2p
依家可以過埋其他銀行真係好用好多

我用中銀轉去渣打 中銀顯示支出左條數 但入返渣打ac冇紀錄

恒生有兩款喎

P.P支付>轉帳>第三者 係過人地戶口/信用咭/FPS, 呢個要加做新收款人

另一個係轉帳易，呢個先係唔洗加收款人既FPS

好方便

兩個方法都唔需要一定要加對方做收款人
我係用PP>第三者呢個option做轉帳
Submit之前tick走新增收款人就唔需要加

反而中銀, 南商就真係一定要加

真心唔識用
有冇人知東亞點用

微信用得未

好似無寫hsbc會幾時回50？

你可以揀電話/email,唔使加收款人
iOS

完全feel唔到佢想俾人轉走d錢

垃圾公司

到依家都見唔到任何野

DBS我電話申請左啟動係咪一定要申請有保安編碼器先轉到錢？

擺明唔想俾人轉走啲錢

一樣要加收款人，唔信你試吓
我射去其他銀行用過嗮電話no. email, fps no.都要

射去hsbc唔使加收款人，用電話no.

apple d 更新係慢d 提交到上架要24-48小時﹐android 就提交2小時以內﹐所以除非一早準備好....

寫開派錢Club App的過來人上

我登記左BOC 做 DEFAULT ACCOUNT
我可唔可以用HSBC/ SC 射D錢過去? ( 同名 )

恒生app (轉賬易）
電話號碼 - 收款銀行 （Alipay hk)

渣打/匯豐呢 一定要裝APPS?

係咁reject, R頭

？

如果想用嚟俾渣打卡數得唔得（無揸打戶口

呢個系統就係比你轉錢用......

小弟新手
想知係唔係平時普通過數去其他銀行戶口都可以?

登記左boc做dedault account 收款
sc用電話號碼/email射錢去boc 要裝app

冇問題喎

Hang Seng: Your transfer instruction amounted HKD1.00 submitted on 2018-10-01 via Personal e-Banking has been rejected.

ENQ: 2822 0228

中銀收錢俾錢都係用email通知
點轉sms通知

我係咁

你個Alipay HK 登記咗轉數快未？
我恒生同Alipay HK都係用電話登記都冇問題

SC Pay – Real-time interbank transfers and P2P payments via FPS

頂, 要裝SC PAY .... 上E-BANKING 反而冇呢個FUNCTION

用恒生P.P付款去信用卡户口?

裝app或者網上都得

以我觀察 , SC 只得APPS有 ,E-BANKING冇
匯豐E-BANKING有( 只得新版面)

乜可以射去信用卡?

中銀 hsbc 個d 迎新 自己同自己玩得唔得？ 用左同一電話no. 登記
定要搵朋友玩

用錯小額轉賬 中銀過中銀(電話)!
D錢會入落智能帳戶到，仲要扣2%手續費

中銀用電話
匯豐用email

如果搵一個fd 轉5次比佢得唔得？

匯豐緊係用FPS id 唔洗浪費電話同email

係唔係已經登記左 ?

SC用電話號碼/email過數 只得app
網頁無

屌佢老母屌佢老母，杜奧巴杜奧巴

Oh SHIT

支付寶真 咁巴打有無綁定咩銀行帳戶？
定係唔洗綁定都可以由支付寶Hk轉去銀行acc?

本身認證左未??

我撳去登記轉數快服務，之後按照sms入code，應該係ok。同埋支付寶Hk認證係中級。

如果整匯豐時用自己電話號碼做左預設，之後再填埋email 同 匯豐個咩碼，咁而家我想係citi開通埋，可以用咩做預設？填返同一個email 都得？

平時好少用？一黎就碌大數？
呢類係佢自動ban 你做左某啲動作hit中佢啲trigger

用返同一個電話號碼同email都得 唔一定要做預設

咁每次收錢同俾錢如果想用唔同户口點做好

收錢叫對方揀銀行

即係比錢人時，匯豐個app有得選擇？老實講，大貓個UI幾難用

2. 中國銀行(香港) BOCHK：收款5次 享$50現金奬賞
由2018年10月1日起至10月31日期間，透過中銀香港的「轉數快」預設賬成功收取一筆HK$100元或以上的轉賬，即可得到HK$20元現金奬賞；累積收款交易達5次或以上，額外可享HK$30元現金奬賞，合計HK$50元。

是咪搵一個戶口射$100 x 6次入boc就食到？

5次

唔係5次咩?

笑死 仲諗住轉帳1蚊試下，都搞到出事

Thx 清,同一個戶口射都得？

射多次冇壞

無錯係要
好多人用app轉，app既界面同提示無好似網頁版ebanking 咁好明顯話加左做收款人
d人submit左之後連自己其實已經加左都唔知就係到話唔洗，on9完、柒完未呀大老

Tap&Go iOS 終於更新

Shitti 用FPS射完錢俾人之後唔會set做常用收款人

中銀已賺

幾時有派彩？

你用app submit轉帳+入密碼個下已經加左，只係個界面無好明顯比你睇到
你可以入「我的帳戶/收款人」，睇返你岩岩過數個條友已經加左做你收款人
再唔係睇返email其實都有通知你已經加左個收款帳戶

有L派
食埋DBS 個迎新就算
好麻煩

Tap&go宜家都可以找卡數

Check完真係有加咗收款人
搵唔到方法delete收款人
除此之外都無咩問題啫
都可以用biometric 認證過數
唔使用保安編碼，不過要先做咗用biometric登入先

我主要都係用hsbc

啱啱已經搞咗

由2018年10月1日起，WeChat Pay HK實施雙向跨境支付，用戶於內地可以使用WeChat Pay HK付款，更覆蓋內地衣、食、住、行等各個方面商戶服務，初登陸的線上商戶包括「滴滴打車」、「美團外賣」、「大眾點評」、「高鐵 12306」等，以後返大陸就唔洗再唱錢喇！

得果幾間，你試下唔唱錢直接過關呀

剛試，成功

仲有人問信用卡

找信用卡數係銀行固有服務黎

唔關fps事
之係銀行放埋左一齊

轉1蚊都中 咁垃圾

但如果fps 可以實數入到數落信用卡 就差好遠了

唔係拗，其實用pps 好方便
唔同FPS,輕鬆即時跨行轉cash爭好撚遠

依家一個銀生app已經可以做晒pps嘅野

唔係好明個句子

用pps找咭數

Tap and Go 有無講免手續費?

我本身都咁諗...
但FPS ID 唔係間間銀行有, 付款銀行無FPS ID的選項,
咁HSBC 點收番錢...

中銀同中信都射到比FPS ID

我覺得恆生快匯豐少少

有冇人知w7pay點樣用fps射返啲錢去銀行

未有

thanks

中銀的FPS優惠,
係咪可以同一個付款銀行 轉5次$100, 就可以拎到?
而唔洗搵5個唔同的account 轉帳?

字面睇係

最齊匯豐恆生

共行可以同傳統銀行戶口經FPS過數俾人
暫時我淨係知佢可以
方便你上網買野仲話要銀行入數果啲人用

tapngo暫時都仲係有入無出

你倒轉左
畀錢九成九可以入收款人FPS ID
反而自己收錢比較少有得link FPS ID

點樣可以有自己既fps QRcode?

要睇你用邊間銀行app

搞定

An 同 iOS 都有入有出了

好撚好用
今朝試左收錢定比錢

淨係入一次 食唔食到個$20

點先知自己係頭60000

到派彩先知

恒生可以

渣打上限得一萬 點可以set 高 d ?

大貓一定要用保安編碼器先轉到？如果收款人冇reg fps

Yes 我按左五次token

人地無reg點用FPS
變番普通online banking過數

但試過boc過去hase都可以 又係即時
對方冇reg fps 但顯示我係由fps過呢筆數

35,000個名額，過咗就冇
我尋晚12點半已經做咗

姐係要等到年尾

即係要問 bank account lor

邊個話要reg先用FPS......
FPS係背後用嘅轉賬系統, 你依家照用戶口號碼轉賬一樣係用緊FPS
reg只係用個電話/email去代替個戶口號碼

Oh sor

大貓上限都50000
渣兜廢到得10000

右上角齒輪可以改

咪話左只係個介面合埋左
唔通找錢去aeon信用卡又有fps咩

都唔知自己做完得唔得 cls

等派彩

1001

同埋大貓已經廢左保安編碼器
係個app 到叫你轉用app內個充動保安編碼器
登記完叫你掉番實個保安編碼器俾佢地回收

改唔到

所以我唔裝Apps

原來係咁
渣ga

登記左中銀同渣打，想請教下 中銀點同渣打互射?

身邊好多朋友都未登記fps 應該唔會咁快35,000

hangseng 射去citibank credit card 射左去黑洞，
有冇巴打試過？

你用電話號碼或email咪互射到囉

少年，連登仔已勁十萬個啦

成堆連登仔仲係到問長問短，驚乜

如果佢預設左支付寶嘅話, 你咩都唔揀就會轉去預設
btw, 你邊到無得揀alipay?